曾被評接近「死亡」 日本電氣在華為封殺下獲再起機會

英國最新加入美國封殺華為5G設備的行列，其他通訊公司如Nokia、愛立信等則被認為有望填補市場空缺，而目前在全球無線網路基地台市場中，市佔率不到1%、被媒體稱為近乎「死亡」的日本資訊科技公司「日本電氣」（NEC），也看見在電信設備業再起的機會，該公司已和日本電信電話（NTT）在發展5G通訊上結盟，並加入了美國Open RAN政策聯盟（Open RAN Policy Coalition）。

《日經新聞》今（16）報導，日本電氣在美國及其盟國封殺華為的趨勢下，正看見拓展市場的機會，該公司已和NTT在5G通訊建設上結盟，將獲得NTT投資645億日圓購入NEC近5％的股份，也和NTT一同加入在美國成立的Open RAN政策聯盟。

NEC執行長Takashi Niino表示，該公司和NTT的聯盟，代表了日本在5G領域取得成功的「最後機會」。NTT高管則稱，美國政府直接要求該公司加入Open RAN政策聯盟。

據報導，出於技術標準不一，要用多個供應商設備建設基地台非常困難，因此華為整合式的方案便具有優勢，而Open RAN政策聯盟，便旨在以無線網路的開放式架構，打破設備壟斷，不同供應商都可參與基地台建設，設備部署成本也有望因供應商多樣化而降低。目前Open RAN政策聯盟的知名成員，包括Google、微軟、臉書等知名美國企業。

NEC真係頹咗好耐

十幾年

但比人淘汰總有原因
淨係因為價錢無優勢？

其實 華為咪又有好撚多日本人幫佢做設計

嘩，好耐冇聽過呢個名

定係日本仔民族性，自我放棄海外市場

腰斬屌為既最大得益者明明係歐洲同日本
反而佢地最拖後腳

GOOD JOB!

叧類八國聯軍

好細個買過nec 電腦
年幾過保養就壞

之後無再幫趁過

我屋企仲有部NEC 電腦 我以為係大陸嘢黎

P4 cpu
512mb ram
俾我老母玩傷心小棧同接龍 用左15年

公司用緊呢部

正常，日本仔賺夠就唔會理海外市場。
一定要吊緊命先會諗海去

N年前有部NEC 手提

Nec pc engine

間野全盛期有幾勁

我仲有個nec modem係屋企

NEC 有自己嘅PC 標準(即係唔兼容IBM PC，微軟都有出基於NEC PC-98 嘅Windows。)

屋企個modem重係NEC

5g 其實無肉食
中共想偷 data 先搶住做

瓜分
講到好似一定係屎為咁

好耐冇聽過nec呢個名

嗰時香港頭幾部3g電話有佢份

以前電腦用NEC MON由小學用撚到係美國大學留完學返嚟都未壞

當年既NEC「賣魚佬」好正

德日台科工時代再臨

以前好鐘意玩

點解個感覺似曾相識

支那屎為黨補貼
再加全球偷技術+強迫技術轉移
不公平競爭咪唔夠支那玩
屎為無得玩下大家公平競爭就唔同啦

NEC係日本電器公司中最垃圾，早期已經開始食老本

當年好威既3G機…c616’

其實NEC無收皮，佢既人臉辦識技術係先進國家中最撚勁

佢係日本有好多地、又有衛星技術專利大堆專利費野，乜都唔開發唔做都企到今日

瓜分華為本身嘅潛在市場姐
本身成堆國家都俾華為入閘

支持NEC打抵華為

佢呢十幾年做過咩？

之前用N-06A MOBILE PHONE

一路靜態保存

問題係屎為有支那貼錢
打撚死哂其他人
依家隻賤種死左，其他人先有機會玩返

而家就峰迴路轉

日本加油

nec d mon我以為係中國野